Title: YAPC::Asia Tokyo 2014 に行ってきました
Slug: yapc-asia-tokyo-2014
Author: higebu
Category: Tech
Tags: yapc, conference, perl
Summary: YAPC::Asia Tokyo 2014 に個人スポンサー＆レポーターとして参加してきたので、一応ブログ書きました。

[YAPC::Asia Tokyo 2014][14] に個人スポンサー＆レポーターとして参加してきたので、一応ブログ書きました。

参加したのは、1日目と2日目です。

YAPC::Asia Tokyo の参加は3回目で、毎回ノベルティに釣られて個人スポンサーで参加しています。

昨年の提灯は未だに会社の机に置いてあり、よくこれは何？と聞かれるので、YAPCの宣伝になっていると思います。

技評さんの「[YAPC::Asia 2014 スペシャルレポート][1]」は会社の先輩である、[@muddydixon][1] さんに誘われてやりましたが、こんなに真面目にトークを聞いたことがないというくらい真面目にトークを聞けたので、やってよかったと思っています。

いつもならトークの途中で検証を始めたり、コード書き始めたり、考えに耽ったりしてしまって、いつの間にかトーク終わってるとかあったので。

各トークの感想は、[YAPC::Asia 2014 スペシャルレポート][1]に書いたので省略しようかと思いましたが、個人的な感想を少しだけ書いておきます。

聞いたトークは下記の通りですが、全てをレポートしたわけではないです。

また、空いている時間はイベントホールで無限コーヒー飲みながらレポートまとめたり、RedBull飲みながらレポートまとめたり、かき氷食べたりしていました。

* 1日目（8月29日）

    * [完成されたシステムなどない。完成された人間もいない。あるのは成長し続ける未完成なシステムと、それを支える未完成な人間だけだ][3]
        * スピリチュアルというか理想論かなと思ったが、後半の質疑応答で現実に戻った感じだった
        * 変化に強いシステムにしたいと思った
    * [最近のウェブサービスの検索機能やその先の話][4]
        * ElasticSearchの実例というのが貴重だった
        * コア機能は自社でメンテできるべきと主張し、実際に自社でメンテできるようにしたのがかっこいい
        * コア機能は自社でメンテしたい
    * [いろんな言語を適材適所で使おう][5]
        * まず会社の上の方にこういうこと話せる人がいるのが重要な気がした
        * 全体的に納得感の高い発表だった
        * うちも組織能力を涵養しないとなと思った
        * 「涵養」読めなくて焦った
    * [O2O/IoT/Wearable時代におけるWeb以外のネットワーク技術入門][6]
        * 情報量すごくて頭に入りきらないレベルだった
        * この日は夜から [MQTT Meetup Tokyo 2014.08][7] で、そのためもあって少し予習しておいてよかった
        * O2O/IoT/Wearableなことをしようとしている人たちが何に苦労しているのかなんとなくわかった気になった
    * [開発合宿！！！！][8]
        * 開発合宿やりたい

* 2日目（8月30日）
    * [突然ITインフラを任された人のための…監視設計入門][9]
        * こういう普段当たり前のようにやっていることをきちんと体系立ててまとめるのは大事だなと思った
        * 自分の担当してる範囲でもまだまだやれることあるので、がんばろうと思った
    * [そんなにビッグでもないデータ処理手法の話][10]
        * 何をやりたいのかというのは、何をするにしても大事
        * データを役立てるところまでやれてないので、早くやろうと思った
    * [Lightning Talks Day 2][11]
        * YAPCのLT大会が一番面白いと思う
        * Twitterやってないとエンジニアやっていけない
    * [キーノート][12]
        * 20代あと1年半しかない
        * 来年はトークに応募しようかなと思った
    * [クロージング][13]
        * PHPのトークが1位で、2位と3位もPerl関係なくてさすがYAPCだなと思った

最後に、運営の皆様、CONBUの皆様、関係者の皆様お疲れ様でした。

また来年も楽しみにしています。

 [1]: https://twitter.com/muddydixon
 [2]: http://gihyo.jp/news/report/01/yapcasia2014
 [3]: http://yapcasia.org/2014/talk/show/4c7651e8-ed53-11e3-9faf-6ba36aeab6a4
 [4]: http://yapcasia.org/2014/talk/show/2718b8f2-0331-11e4-9357-07b16aeab6a4
 [5]: http://yapcasia.org/2014/talk/show/ce831248-ebb4-11e3-bd6d-c7a06aeab6a4
 [6]: http://yapcasia.org/2014/talk/show/75894e02-025f-11e4-9357-07b16aeab6a4
 [7]: http://connpass.com/event/7061/
 [8]: http://yapcasia.org/2014/talk/show/4d0289d0-034a-11e4-9357-07b16aeab6a4
 [9]: http://yapcasia.org/2014/talk/show/d1eb4942-fdb5-11e3-b7e8-e4a96aeab6a4
 [10]: http://yapcasia.org/2014/talk/show/d5049940-ebb2-11e3-bd6d-c7a06aeab6a4
 [11]: http://yapcasia.org/2014/talk/show/84b4d20a-0c8e-11e4-bd05-9c796aeab6a4
 [12]: http://yapcasia.org/2014/talk/show/4c1b9652-0c86-11e4-aec0-ad686aeab6a4
 [13]: http://yapcasia.org/2014/talk/show/28f95212-0c87-11e4-aec0-ad686aeab6a4
 [14]: http://yapcasia.org/2014/
